{
    "question": "Arti atau makna puisi itu sampah atau apa? karya aditya yuda kencana",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "oh yang itu, puisi itu puisi anekdot, disitu mengandung sindiran kepada orang2 yang suka membuang sampah secara sembarangan,,hampir seluruh tmpat di indonesia di penuhi sampah, maka dari itu penulis membuat puisi trsebut karena mrasa prihatin dengan kualitas kebersihan yang ada di Indonesia yang tampak kotor, khususnya di ibukota jakarta,,\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatkan-teks-percakapan-tentang-sampah-342",
            "question": "Buatkan teks percakapan tentang sampah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mumin:apakah yang menyebabkan banjir jakarta??<br>pery:yaitu sampah yang menghambat aliran air<br>mumin:oooohhh begitu jadi banjir jakarta akibat dari sampah aku baru tahu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a: \"hay, makan ga ngajak-ngajak... :(<br>b: \" hay juga, eh hayu atuh sini makan (nawarin).. :)<br>a: \"okey baiklah...<br>makanannya udah abis, ada kali tuh..<br>a: \"eh, buangnya jangan sembarangan !<br>b: \"biarin, mumpung ada kali..<br>a: \" emang gada tempat sampah?<br>b: \"gada, biarin apah.. !<br>a: \" oh yaudah... :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-sebutkan-macam-macam-unsur-intrinsik-pada-novel-209",
            "question": "Jelaskan dan sebutkan macam-macam unsur intrinsik pada novel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur-unsur intrinsik dalam novel<br>1. tema\u00a0 : topik novel<br>2. penokohan\u00a0  :\u00a0 watak masing\" tokoh<br>3. latar\u00a0  :\u00a0 terbagi menjadi 3, yaitu latar suasana, latar waktu, dan latar tempat<br>4. alur\u00a0  :\u00a0 plot dalam cerita<br>5. amanah\u00a0 \u00a0 : pesan yg terkandung dlm novel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-puisi-minimal-3-bait-dengan-tema-peristiwa-kejadian-139",
            "question": "Buatlah puisi minimal 3 bait dengan tema peristiwa / kejadian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "GEMPA BUMI<br><span>Jerit dan tangis terdengar di mana-mana\u00a0<br>Orang-orang segera berlari\u00a0<br>Ke sana dan ke sini\u00a0<br>Karena merasa ada gempa bumi\u00a0<br><br>Isak tangis terdengar pula\u00a0<br>Setelah orang-orang keluar\u00a0<br>Dari plaza maupun rumah\u00a0<br>Yang terpenting\u00a0<br>Jiwa, raga, dan keluarga selamat\u00a0<br>Dari gempa bumi</span><span>Tuhan, mengapa Engkau menurunkan\u00a0<br>bencana di mana-mana\u00a0<br>Mungkinkah kami\u00a0<br>banyak melakukan kesalahan?<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-lucu-tapi-menyindir-331",
            "question": "Contoh teks anekdot lucu tapi menyindir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pak guru\u00a0Siti Amalina sedang menerangkan pelajaran Sains pada para muridnya.</span><br>\"\n Segala sesuatu itu harus diuji coba untuk mengetahui kebenarannya dan \nhasilnya. \" pak guru menjelaskan dengan semangat yang tinggi maklum \nhabis gajian.<br><span>\" Termasuk waktu pacaran ya pak!!\" \u00a0 tiba-tiba\u00a0Ahmad Sujono nyeletuk.</span><br><span>\" Dasar kau kutu kompret, tidak boleh kalau itu Sit, itu dosa! Nikah saja belum kau ini, nikah dulu baru kawin jangan kwalik kawin dulu baru nikah!\" mata pak guru sambil melotot. </span><br>\" Kan kata bapak segala sesuatu harus di uji coba dulu, hehehe. \" \u00a0jawab Siti ngeyel.\u00a0<br>\" Pokoknya tidak boleh dosa! \" \u00a0kata pak guru lantang.<br>\"\n Ya nggak dosa lah pak, lah orang uji cobanya suruh buat kopi enak apa \nnggak, ya pak guru ngeres sih pikiranya!! \" \u00a0lanjut Siti.<br><span><span>&#039; O..... kalau yang itu boleh lah, bapak kira yang itu... hehehehe!\" kata pak guru tersenyum.</span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metagenesis-lumut-383",
            "question": "Jelaskan metagenesis lumut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Metagenesis pada lumut berurutan Spora (yang setelahnya menjadi protonema/bayi lumut) lalu tumbuh\u00a0menjadi tumbuhan\u00a0lumut (yang membentuk anteridium/alat kelamin jantan) dan Arkegonium membentuk ovum lalu keduanya bersatu membentuk zigot lalu tumbuh menggembung membentuk Sporogomnium, setelah matang dan tua menghasilkan spora lagi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ekstrusi-magma-yang-keluar-melalui-retakan-memanjang-akan-membent-377",
            "question": "ekstrusi magma yang keluar melalui retakan memanjang akan membentuk deretan gunung api.erupsi jenis ini termasuk erupsi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>erupsi tersebut termasuk jenis\u00a0erupsi linier, atau lebih jelasnya ekstruksi linier</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ekstrusi magma yang keluar melalui retakan memanjang akan membentuk deretan gunung api.erupsi jenis ini termasuk erupsi\u00a0<span><u>Ekstrusi linier</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-dari-kata-kata-1imajinasi-2atraksi-3konsumti-448",
            "question": "Buatlah kalimat dari kata-kata :    1.Imajinasi\r\n2.Atraksi\r\n3.Konsumtif\r\n4.Manajemen\r\n5.Manajer\r\n6.Seleksi\r\n7.Selektif\r\n8.Matr",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Imajinasi anak-anak memang sangat hebat.<br>2. Atraksi para akrobatik sangat menakjubkan.<br>3 Konsumtif warga jakarta meningkat akibat bencana banjir.<br>4. Manajemen perusahaan XyZ sedang Bangkrut.<br>5. Nina bekerja sebagai Manajer di perusahaan.<br>6. Gina lolos seleksi LCTP Pramuka tingkat kabupaten.<br>7. Smp mengadakan razia secara selektif .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "*<u>imajinasi</u> lebih berharga dari pada ilmu pengetahuan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 *<u>atraksi</u> dari seorang atlit itu sangat mengagumkan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 *<u>konsumtif </u>adalah bergantung pada hasil produksi dari pihak lain \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0*para guru sedang melakukan <u>seleksi </u>untuk lomba \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 * kita harus <u>selektif</u> dalam memilih sesuatu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-dialog-negosiasi-persetujuan-gimana-ya-399",
            "question": "Contoh teks dialog negosiasi persetujuan gimana ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dodi: saya setuju dengan harga rumah yang bapak tawarkan<br>rizal: berarti kita deal ya pak dengan jual belinya<br>dodi\" ya berarti kita sepakat untuk harga yang di berikan<br>rizal: ya,terima kasih telah berkerja sama<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span><span>\n<span>Pada jam 09.00 pagi <span>dwi menghubungi fika untuk menanyakan kebenaran informasi tentang </span></span>sepeda yang akan dijual,. Dalam percakapan tersebut fika meminta saudari dwi untuk bertemu <span>secara langsung pada pukul <span>15.00 di taman kuliner <span>lembah ugm untuk melakukan negosiasi dan </span></span></span>melihat barang secara langsung. Pada pukul 15.00 tiba-tiba ada seorang wanita berpakaian sporty yaitu dwi, menghampiri seorang wanita yang sedang duduk menunggu yaitu fika. <span>Pembeli : <span>Selamat <span>sore mbak. </span></span></span><span>Penjual : <span>Selamat <span>sore, <span>silakan <span>duduk <span>dengan <span>saudari <span>dwi ? </span></span></span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>Benar <span>mbak, <span>Saya <span>Yang <span>menghubungi <span>mbak <span>pagi <span>tadi . </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>Baiklah, <span>Langsung <span>ke <span>inti <span>nya <span>saja, <span>apa <span>benar <span>sdr <span>Dwi <span>tertarik <span>dengan mobil </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>yang di iklankan di Toko Bagus itu? <span>Pembeli : <span>Betul <span>mbak, <span>dari <span>foto <span>yang <span>ditampilkan <span>di <span>Toko <span>Bagus <span>tersebut, <span>saya tertarik </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>ingin memlihat fisik asli sepeda tersebut secara dekat, karena berdasarkan foto yang saya lihat, kelihatannya sepeda mbak masih dalam keadaan bersih dan baru. <span>Penjual : <span>Ohh <span>itu <span>betul <span>sekali <span>, <span>sepeda <span>itu <span>baru <span>saya <span>beli <span>sekitar <span>1tahun <span>yang <span>lalu, dan </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>kondisinya sangat bagus sekali, saya menjualnya karena ingin mengganti sepeda yang baru. <span>Pembeli : <span>Memangnya <span>mengapa <span>mbak <span>ingin <span>mengganti <span>sepeda tersebut? </span></span></span></span></span></span></span>apakah sepeda itu sudah mengalami kerusakan? Penjual </span>\n<span>\n: oh tidak\u2026tidak sama sekali, saya menganti </span>\n<span>\nsepeda itu karena sepeda itu karena saya sudah memiliki sepeda motor. <span>Pembeli : <span>Oh <span>begitu <span>mbak, <span>bisa <span>saya <span>lihat <span>sepeda <span>itu sekarang? </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>Bisa.. <span>mari <span>kita <span>menuju parkiran </span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>iya mbak </span></span><span>Pejual : <span>Nah, <span>ini <span>sepedanya, <span>masih <span>bagus bukan? </span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>iya <span>mbak, <span>persis <span>seperti <span>foto <span>yang <span>di <span>pasang <span>dan <span>warnanya <span>masih mengkilat </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>seperti baru. <span>Penjual : <span>Tentu <span>saja, <span>karena <span>sepeda <span>ini <span>selalu <span>saya rawat. </span></span></span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>Wah <span>bagus <span>mbak <span>kalau <span>boleh <span>tahu, <span>sepeda <span>ini <span>di <span>beli kapan? </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>sepeda <span>ini <span>saya <span>beli <span>tahun <span>2012 <span>dan sampai <span>saat <span>ini <span>kondisi <span>fisiknya masih </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>\u00a0bagus.\u00a0</span></span></span><span><span>\u00a0<br><br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-dialog-negosiasi-tentang-penyelesaian-suatu-masalah-325",
            "question": "Contoh teks dialog negosiasi tentang penyelesaian suatu masalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mahasiswa 1: Saya sudah membuat proposal penelitian ini terlebih dahulu pak<br>Mahasiswa 2: Tetapi ini adalah ide yang sudah saya rancang sejak awal. Kami memang pernah membicarakannya tapi saya tidak menyangka bahwa ide saya ini akhirnya disabotase<br>Dosen: Apa tidak sebaiknya kamu memulai menyusun proposal dengan ide yang lain? Karena dia (mahasiswa 1) memang telah menyusun proposal penelitiannya terlebih dahulu, sedangkan kamu belum. Jadi asumsi saya dia yang lebih dulu mengerjakannya dan berhak atas ide penelitian ini<br>Mahasiswa 2: tapi ini tidak adil bagi saya pak. Saya merasa dirugikan. <br>Mahasiswa 1: Saya mengubah beberapa konsep dalam rancangan penelitian saya pak<br>Mahsiswa 2: Tidak bisa semudah itu. Konsep dasar yang sudah saya rumuskan dan saya tunjukkan pada dia semuanya disalin. Sekali lagi ini tidak adil bagi saya. Tidak semudah itu memperoleh ide dan menrancangnya dalam sebuah kerangka pikir yang utuh. Saya hanya kalah cepat dalam menyusun proposal yang harus saya tunjukkan pada anda. Tapi bukan berarti hasil kerja keras saya itu bisa diklaim begitu saja. Saya menghendaki adanya kompetisi yang sehat pak.<br>Dosen: Begini saja. Saya akan menawarkan pada kalian, kalian bisa melakukan penelitian dengan pokok masalah yang sama tapi dengan lokasi penelitian yang berbeda. Sangat dimungkinkan hasil penelitian kalian nantinya pun akan berbeda. Disamping kalian akan punya kesempatan untuk membuktikan diri nantinya. Kualitas penelitian siapa yang terbaik diantara kalian. Bagaimana? Apa kalian bersedia?<br>Mahasiswa 2: saya akan buktikan. Saya harus mempertahankan ide saya dan memperjuangkan hak atas gagasan saya itu.<br>Mahasiswa 1: Baiklah, sepertinya tidak ada pilihan lain.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-contoh-kalimat-dgn-menggunakan-kata-penghubung-ini-120",
            "question": "Tolong buatin contoh kalimat dgn menggunakan kata penghubung ini :    a.sekalipun demikian \r\n\r\n b.sesudah itu \r\n\r\n c.lagipula \r\n\r\n d.bahwasanya \r\n\r\n e.bahkan \r\n\r\n f.akan tetapi \r\n\r\n g.dengan demikian \r\n\r\n h.oleh sebab itu \r\n\r\n i.sebelum itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. sekalipun demikian : sekalipun demikian kami tetap bersemangat untuk terus berjuang.<br>b. sesudah itu : Kami rasa cukup, sesudah itu kita akhiri pertemuan ini dengan berdoa bersama.<br>c. lagipula : lagipula kami sedang repot mengerjakan tugas.<br>d. bahwasanya : -<br>e. bahkan : banjir yang tidak terlalu parah bahkan memakan korban jiwa dibeberapa wilayah.<br>f. akan tetapi : kita mungkin saat ini gaga; akan tetapi, kita masih berhasil apabila kita mau berusaha.<br>g. dengan demikian : dengan demikian kami ucapkan terima kasih.<br>h. oleh sebab itu : oleh sebab itu, kita tidak boleh membuang sampah sembarangan karena dapat menimbulkan penyakit dan mengakibatkan banjir.<br>i. sebelum itu : sebelum itu, kami mengucapkan selamat kepada yang telah menjadi juara kelas.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}